華航罷工 港機場櫃位大排長龍 8旅團200人受影響

台灣中華航空公司被指無視機師長時間執勤過勞情況，一眾機師今晨(8日)6時起開始罷工，預計有700名機師配合行動，其中華航往返高雄航班受影響停飛。在早上近9時，香港機場內華航櫃位有近300人排隊，華航特設1個「候補登記」櫃位讓受影響乘客查詢，惟華航未有任何指示牌、或廣播予乘客，職員亦無特別作出分流，記者現場所見有乘客在辦理登記手續位置排隊一會後，才有職員建議排候補登記。

伍先生一家四口原乘坐現已停飛的CI934往高雄再轉機北海道，早上收到華航短訊稱該班機或受影響，故提早前來華航櫃位查詢，地勤職員稱現正替其辦理國泰或香港航空直航往北海道的手續。伍對今次罷工感到無奈，稱「華航都唔想，但唔應該新年罷工」，又稱對華航安排感不滿，認為應有指示牌指示航班取消，「聽到有人話排成個鐘先話要排候補，覺得好混亂」。

機管局表示，由於部分中華航空員工發起工業行動，中華航空今天共有3班來往香港至台北、2班來往香港至高雄的航班取消。該局會密切留意事態發展，呼籲旅客前往機場前，向航空公司查詢、或瀏覽香港國際機場網站或「我的航班」流動應用程式，有關最新航班情況。

旅遊業議會總幹事陳張樂怡表示，今明兩日有8個旅行團、約200名旅客受航班取消影響，包括3個今日出發往高雄的旅團，已獲安排改乘往台北航班，可如期出發；2個原定明日出發往台北的旅團，則因航班取消未知可否如期出發。返港旅行團方面，有3團原定今日從高雄返港的旅團受影響，航空公司及旅行社仍在安排中，未知可否改乘其他航班回港。

新華旅遊總經理蘇子揚表示，暫時未知其旅行社受影響旅行團確切數目，但指出今日是新春假期旅行團回港的高峰期，料華航罷工會一定有影響。而據他了解，受影響的主要是今日從台北回港的旅團。他又指，目前仍與華航溝通如何處理受影響的旅團，可能會安排旅客改到台中或高雄機場乘機回港。

去北海道都要轉機 抵死啦

伍對今次罷工感到無奈，稱「華航都唔想，但唔應該新年罷工」

唔係大時大節搞點有破壞力逼到資方跪低呀

但旅客不滿都好正常

快運無直航北海道
窮人想去就要轉機

高雄過年發唔到財,
人進唔到來

叫強國瑜用私人飛機接啦

錯 係全年都可以罷工 但我去旅行果幾日就唔應該

佢即刻CALL 國航 + 東航

罷得好

林佳龍：工會有罷工權利 但春節驟然罷工會模糊訴求

你模糊訴求，你係鬼

上次就係因為要轉機 所以先離開到北海道

大雪只係得頭2班機走到, 2班都係去東京 其他都係DELAY

如果我直航番香港, 起碼DELAY 1日

呢啲旺季就算轉機都唔平喇 咁都叫抵死
而且有啲人鐘意咁轉機 留幾日喺台灣玩又有